<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Início on Cartola Survival</title>
    <link>https://survivalcartola.github.io/</link>
    <description>Recent content in Início on Cartola Survival</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>pt-br</language>
    <lastBuildDate>Sat, 12 Jul 2025 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://survivalcartola.github.io/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>STF: A Cúpula da Nova Inquisição Brasileira</title>
      <link>https://survivalcartola.github.io/posts/primeiro-post/</link>
      <pubDate>Sat, 12 Jul 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://survivalcartola.github.io/posts/primeiro-post/</guid>
      <description>&lt;h1 id=&#34;i1--stf-a-cúpula-da-nova-inquisição-brasileira&#34;&gt;I.1 — STF: A CÚPULA DA NOVA INQUISIÇÃO BRASILEIRA&lt;/h1&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Como ministros togados instauraram um regime absolutista por meio de jurisprudência militante&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Subtítulo:&lt;/strong&gt; Casos concretos de censura, perseguição política e o golpe de toga institucionalizado&lt;/p&gt;&#xA;&lt;hr&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;introitus-a-teologia-do-verbo-togado--o-nascimento-do-magistério-supremo&#34;&gt;INTROITUS: A TEOLOGIA DO VERBO TOGADO — O NASCIMENTO DO MAGISTÉRIO SUPREMO&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;Em toda civilização que se encaminha para sua forma terminal de decadência, surge inevitavelmente uma casta de sacerdotes jurídicos, não para preservar a lei natural e o bem comum, mas para operar a transubstanciação da norma em instrumento de controle total. No Egito teocrático, tais figuras falavam em nome dos deuses. Na Roma imperial, eram os intérpretes das &lt;em&gt;leges augustae&lt;/em&gt;. Na URSS, os comissários do Partido. No Brasil pós-1988, esse sacerdócio de novo tipo se encarnou no Supremo Tribunal Federal — não como &lt;em&gt;custos legis&lt;/em&gt;, mas como oráculo hermenêutico absoluto, capaz de distorcer, abolir, reinventar ou suspender o próprio texto constitucional conforme sua pulsão ideológica de momento.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Sobre</title>
      <link>https://survivalcartola.github.io/about/</link>
      <pubDate>Fri, 11 Jul 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://survivalcartola.github.io/about/</guid>
      <description>&lt;h1 id=&#34;sobre-o-cartola-survival&#34;&gt;Sobre o Cartola Survival&lt;/h1&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;“Ordem pela fuga, resistência pela razão.”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;No limiar de uma era marcada pela dissimulação, pela dissolução dos valores perenes e pelo avanço incessante das máquinas ideológicas de controle, o &lt;strong&gt;Cartola Survival&lt;/strong&gt; ergue-se como bastião de resistência, como fortaleza espiritual e intelectual contra a maré de entorpecimento moderno.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Este portal não é mera página virtual. É &lt;strong&gt;trincheira de soberania&lt;/strong&gt;, &lt;strong&gt;oficina de autonomia&lt;/strong&gt; e &lt;strong&gt;farol para os que recusam ajoelhar-se diante da mentira institucionalizada&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
