<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Início on Cartola Survival</title><link>https://survivalcartola.github.io/</link><description>Recent content in Início on Cartola Survival</description><generator>Hugo</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Wed, 04 Jun 2025 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://survivalcartola.github.io/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Aquecimento Global: Uma Análise Epistemológica da Premissa Antropogênica</title><link>https://survivalcartola.github.io/posts/novo-artigo/</link><pubDate>Wed, 04 Jun 2025 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://survivalcartola.github.io/posts/novo-artigo/</guid><description>&lt;blockquote>
&lt;p>&lt;em>“Não é a ciência que comanda a narrativa; é a narrativa que sequestrou a ciência.”&lt;/em>&lt;br>
— Cartola Survival&lt;/p>&lt;/blockquote>
&lt;blockquote>
&lt;p>&lt;em>“A ciência não é consenso; é demonstração.”&lt;/em>&lt;br>
— Richard Feynman&lt;/p>&lt;/blockquote>
&lt;h2 id="introdução">Introdução&lt;/h2>
&lt;p>O presente artigo não pretende simplesmente negar ou afirmar a existência do aquecimento global. Pretende, sim, &lt;strong>analisar epistemologicamente a força da premissa segundo a qual o aquecimento global seria causado pela ação humana&lt;/strong>, premissa essa que se converteu, na modernidade politicamente doutrinada, em &lt;strong>dogma inquestionável&lt;/strong>, muitas vezes blindado contra o escrutínio racional e a análise empírica rigorosa. Trata-se, portanto, de um exame que percorre os degraus da lógica investigativa, submetendo a hipótese antropogênica aos critérios clássicos da epistemologia científica: observabilidade, falseabilidade, coerência interna, isenção ideológica e robustez preditiva.&lt;/p></description></item><item><title>Sobre</title><link>https://survivalcartola.github.io/about/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://survivalcartola.github.io/about/</guid><description>&lt;h1 id="sobre-o-cartola-survival">Sobre o Cartola Survival&lt;/h1>
&lt;p>O &lt;strong>Cartola Survival&lt;/strong> não é apenas um projeto digital — é um farol aceso em meio à tempestade do caos moderno.&lt;/p>
&lt;p>Aqui, sobrevivencialismo não se resume a estoques de mantimentos ou mochilas de emergência. Ele é uma filosofia de resistência integral — física, espiritual e intelectual.&lt;/p>
&lt;p>Acreditamos em três pilares inegociáveis:&lt;/p>
&lt;ul>
&lt;li>A soberania da &lt;strong>liberdade individual&lt;/strong>;&lt;/li>
&lt;li>A supremacia da &lt;strong>verdade objetiva&lt;/strong>;&lt;/li>
&lt;li>E a centralidade da &lt;strong>visão cristã da realidade&lt;/strong>.&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;p>Se você sente que o mundo está de cabeça para baixo, que a razão foi sequestrada e que a covardia reina&amp;hellip;&lt;/p></description></item></channel></rss>