<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Initium on Cartola Survival</title>
    <link>https://survivalcartola.github.io/</link>
    <description>Recent content in Initium on Cartola Survival</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>pt-br</language>
    <lastBuildDate>Thu, 01 Jan 2026 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://survivalcartola.github.io/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>De Limite Scientiae in Ordine Practico</title>
      <link>https://survivalcartola.github.io/tractatus/de-limite-scientiae-in-ordine-practico/</link>
      <pubDate>Thu, 01 Jan 2026 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://survivalcartola.github.io/tractatus/de-limite-scientiae-in-ordine-practico/</guid>
      <description>PROÊMIO — DO ERRO METODOLÓGICO FUNDAMENTAL Antes de proceder à refutação das teses climáticas enquanto fundamento de políticas coercitivas, é necessário determinar o erro metodológico que lhes serve de base. Tal erro não consiste na afirmação de fatos empíricos nem na legitimidade da investigação científica, mas na passagem ilegítima do domínio descritivo ao normativo, sem mediação racional adequada.&#xA;Com efeito, enunciados do tipo “determinadas emissões produzem determinados efeitos físicos” pertencem à ordem da causalidade natural e, enquanto tais, não contêm por si mesmos qualquer conclusão moral, jurídica ou política.</description>
    </item>
    <item>
      <title>STF: A Cúpula da Nova Inquisição Brasileira</title>
      <link>https://survivalcartola.github.io/tractatus/tirania_judicial/</link>
      <pubDate>Thu, 28 Aug 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://survivalcartola.github.io/tractatus/tirania_judicial/</guid>
      <description>STF: A Nova Cúpula da Inquisição Brasileira I. DA USURPAÇÃO TELEOLÓGICA: A PERVERSÃO DA CAUSA FINAL A causa final — termo filosófico aristotélico que designa o propósito último e essencial de um ser ou instituição — do Poder Judiciário é a aplicação imparcial da lei. O Supremo Tribunal Federal corrompeu absolutamente sua causa final, transmutando-a de guardião da Constituição para instrumento de hegemonia político-ideológica. Esta usurpação teleológica manifesta-se na sistemática substituição do texto constitucional pelo arbítrio discricionário dos ministros, que passaram a operar como um comitê de salvação pública doutrinária.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Methodo</title>
      <link>https://survivalcartola.github.io/about/</link>
      <pubDate>Fri, 11 Jul 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://survivalcartola.github.io/about/</guid>
      <description>I — JUSTIFICAÇÃO ABSOLUTA: POR QUE EXISTIMOS, POR QUE LUTAMOS A Ontologia da Rebelião Contra o Colapso A existência do Cartola Survival constitui um imperativo ontológico em meio ao processo irreversível de dissolução teleológica que assola a civilização ocidental.&#xA;A ontoteologia desviada — do grego ontos (“ser”), theos (“Deus”) e logia (“discurso” ou “estudo”) — é a deformação histórica do arcabouço metafísico que unia o estudo do Ser à teologia, conceito sistematizado e posteriormente criticado por Martin Heidegger (Identität und Differenz, 1957).</description>
    </item>
    <item>
      <title>ENS</title>
      <link>https://survivalcartola.github.io/glossarium/ens/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://survivalcartola.github.io/glossarium/ens/</guid>
      <description>ENS (Ser) Verbum Verum Ens é aquilo que é enquanto é (ens inquantum ens): tudo o que possui actus essendi, seja como existente em ato, seja como sujeito real de potências ordenadas ao ato. O ser não é uma noção derivada, construída ou reflexiva, mas o primeiro inteligível do intelecto humano (primum cognitum), apreendido implicitamente antes de toda determinação categorial, definição ou juízo.&#xA;O ser não é gênero — pois não se divide por diferenças específicas —, não é abstração lógica, nem produto da linguagem.</description>
    </item>
    <item>
      <title>EXISTENTIA</title>
      <link>https://survivalcartola.github.io/glossarium/existentia/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://survivalcartola.github.io/glossarium/existentia/</guid>
      <description>EXISTENTIA (Existência) Verbum Verum Existentia est actus quo ens creatum est in rerum natura, id est, exercet esse receptum extra nihilum.&#xA;Não designa vivência subjetiva, estado psicológico, biografia individual ou mera presença empírica, mas a atualidade real do ente, pela qual a essência possível se encontra efetivamente no ser.&#xA;Na metafísica clássica, especialmente em São Tomás de Aquino, existentia supõe a distinção real entre essência e ser nas criaturas:&#xA;a essentia responde ao quid est (o que é); o esse responde ao an est (que é); a existentia designa o ente enquanto exercendo o ato de ser recebido.</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
