<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Initium on Cartola Survival</title>
    <link>https://survivalcartola.github.io/</link>
    <description>Recent content in Initium on Cartola Survival</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>pt-br</language>
    <lastBuildDate>Thu, 01 Jan 2026 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://survivalcartola.github.io/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>De Limite Scientiae in Ordine Practico</title>
      <link>https://survivalcartola.github.io/tractatus/de-limite-scientiae-in-ordine-practico/</link>
      <pubDate>Thu, 01 Jan 2026 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://survivalcartola.github.io/tractatus/de-limite-scientiae-in-ordine-practico/</guid>
      <description>De Limite Scientiae in Ordine Practico Categoria ontológica Filosofia prática — razão prática normativa (ordo practicus).&#xA;Objeto formal: A legitimidade racional da norma enquanto ordenação do agir humano.&#xA;Objeto material: Enunciados científicos considerados enquanto premissas descritivas.&#xA;PROÊMIO — DO ERRO METODOLÓGICO FUNDAMENTAL Antes de proceder à refutação das teses climáticas enquanto fundamento de políticas coercitivas, é necessário determinar o erro metodológico que lhes serve de base. Tal erro não consiste na afirmação de fatos empíricos nem na legitimidade da investigação científica, mas na passagem ilegítima do domínio descritivo ao normativo, sem mediação racional adequada.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Methodo</title>
      <link>https://survivalcartola.github.io/about/</link>
      <pubDate>Fri, 11 Jul 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://survivalcartola.github.io/about/</guid>
      <description>I — JUSTIFICAÇÃO ABSOLUTA: POR QUE EXISTIMOS, POR QUE LUTAMOS A Ontologia da Rebelião Contra o Colapso A existência do Cartola Survival constitui um imperativo ontológico em meio ao processo irreversível de dissolução teleológica que assola a civilização ocidental.&#xA;A ontoteologia desviada — do grego ontos (“ser”), theos (“Deus”) e logia (“discurso” ou “estudo”) — é a deformação histórica do arcabouço metafísico que unia o estudo do Ser à teologia, conceito sistematizado e posteriormente criticado por Martin Heidegger (Identität und Differenz, 1957).</description>
    </item>
    <item>
      <title>ENS</title>
      <link>https://survivalcartola.github.io/glossarium/ens/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://survivalcartola.github.io/glossarium/ens/</guid>
      <description>ENS (Ser) Definição: O ser (ens) é aquilo que é, enquanto possui ato de ser (esse).&#xA;Nota ontológica: O ser não pertence a gênero algum e é predicado analogicamente de tudo o que é.&#xA;Distinção essencial: – Nos entes criados, o ser é constituído por essência e esse realmente distintos. – Em Deus, o ser é idêntico ao esse e à essência.&#xA;Exclusão: O ser não se reduz a conceito lógico nem a ente meramente pensado.</description>
    </item>
    <item>
      <title>ESSE</title>
      <link>https://survivalcartola.github.io/glossarium/esse/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://survivalcartola.github.io/glossarium/esse/</guid>
      <description>ESSE (esse) Definição: O esse é o ato último pelo qual a essência é constituída em realidade, fazendo que o ente seja em ato.&#xA;Nota ontológica: O esse não é forma, nem acidente, nem conteúdo quiditativo, mas o ato de todos os atos e a perfeição de todas as perfeições, anterior a toda determinação formal.&#xA;Distinção essencial: – Nos entes criados, o esse é realmente distinto da essência e por ela limitado segundo um modo finito de participação.</description>
    </item>
    <item>
      <title>EXISTENTIA</title>
      <link>https://survivalcartola.github.io/glossarium/existentia/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://survivalcartola.github.io/glossarium/existentia/</guid>
      <description>EXISTENTIA (Existência) Definição: A existentia é o esse considerado enquanto atualmente exercido no ente, em oposição ao esse apreendido como princípio metafísico em si.&#xA;Nota ontológica: A existentia não constitui ato distinto do esse, nem acrescenta perfeição real à essência, mas exprime o mesmo ato de ser sob a razão de atualidade extramental; por isso, é posterior ao esse segundo a razão e dele totalmente dependente quanto à inteligibilidade.&#xA;Distinção essencial: – Nos entes criados, pressupõe a distinção real entre essência e esse.</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
