<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Initium on Cartola Survival</title>
    <link>https://survivalcartola.github.io/</link>
    <description>Recent content in Initium on Cartola Survival</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>pt-br</language>
    <lastBuildDate>Thu, 01 Jan 2026 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://survivalcartola.github.io/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>De Limite Scientiae in Ordine Practico</title>
      <link>https://survivalcartola.github.io/tractatus/de-limite-scientiae-in-ordine-practico/</link>
      <pubDate>Thu, 01 Jan 2026 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://survivalcartola.github.io/tractatus/de-limite-scientiae-in-ordine-practico/</guid>
      <description>De Limite Scientiae in Ordine Practico Categoria ontológica Filosofia prática — razão prática normativa (ordo practicus).&#xA;Objeto formal: A legitimidade racional da norma enquanto ordenação do agir humano.&#xA;Objeto material: Enunciados científicos considerados enquanto premissas descritivas.&#xA;PROÊMIO — DO ERRO METODOLÓGICO FUNDAMENTAL A determinação dos limites da ciência no âmbito prático exige distinguir rigorosamente entre a ordem descritiva e a ordem normativa. A ciência experimental versa sobre causas naturais e estabelece enunciados acerca de relações físicas observáveis.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Methodo</title>
      <link>https://survivalcartola.github.io/about/</link>
      <pubDate>Fri, 11 Jul 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://survivalcartola.github.io/about/</guid>
      <description>I — JUSTIFICAÇÃO ABSOLUTA: POR QUE EXISTIMOS, POR QUE LUTAMOS A Ontologia da Rebelião Contra o Colapso A existência do Cartola Survival constitui um imperativo ontológico em meio ao processo irreversível de dissolução teleológica que assola a civilização ocidental.&#xA;A ontoteologia desviada — do grego ontos (“ser”), theos (“Deus”) e logia (“discurso” ou “estudo”) — é a deformação histórica do arcabouço metafísico que unia o estudo do Ser à teologia, conceito sistematizado e posteriormente criticado por Martin Heidegger (Identität und Differenz, 1957).</description>
    </item>
    <item>
      <title>ACCIDENS</title>
      <link>https://survivalcartola.github.io/glossarium/accidens/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://survivalcartola.github.io/glossarium/accidens/</guid>
      <description>ACIDENS (Acidente) Definição:&#xA;O accidens é aquilo que existe em outro como em sujeito e não possui ser por si, mas por participação na substância.&#xA;Nota ontológica:&#xA;– Determina o modo de ser da substância segundo qualidades, quantidades, relações ou operações, sem afetar sua identidade substancial.&#xA;– É ontologicamente posterior à substância e não subsiste separadamente dela.&#xA;– Só participa do esse mediante o sujeito no qual inere.&#xA;Distinção essencial:</description>
    </item>
    <item>
      <title>ENS</title>
      <link>https://survivalcartola.github.io/glossarium/ens/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://survivalcartola.github.io/glossarium/ens/</guid>
      <description>ENS (Ser) Definição:&#xA;O ser (ens) é aquilo que é, enquanto possui ato de ser (esse).&#xA;Nota ontológica:&#xA;O ser não pertence a gênero algum e é predicado analogicamente de tudo o que é.&#xA;Distinção essencial:&#xA;– Nos entes criados, o ser é constituído por essência e esse realmente distintos. – Em Deus, o ser é idêntico ao esse e à essência.&#xA;Exclusão:&#xA;O ser não se reduz a conceito lógico nem a ente meramente pensado.</description>
    </item>
    <item>
      <title>ESSE</title>
      <link>https://survivalcartola.github.io/glossarium/esse/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://survivalcartola.github.io/glossarium/esse/</guid>
      <description>ESSE Definição:&#xA;O esse é o ato último pelo qual a essência é constituída em realidade, fazendo que o ente seja em ato.&#xA;Nota ontológica:&#xA;O esse não é forma, nem acidente, nem conteúdo quiditativo, mas o ato de todos os atos e a perfeição de todas as perfeições, anterior a toda determinação formal.&#xA;Distinção essencial:&#xA;– Nos entes criados, o esse é realmente distinto da essência e por ela limitado segundo um modo finito de participação.</description>
    </item>
    <item>
      <title>ESSENTIA</title>
      <link>https://survivalcartola.github.io/glossarium/essentia/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://survivalcartola.github.io/glossarium/essentia/</guid>
      <description>ESSENTIA (Essência) Definição:&#xA;A essentia é o ato pelo qual o ente é definido em sua própria natureza, significando aquilo que ele é em si mesmo, independentemente de sua existência atual.&#xA;Nota ontológica:&#xA;– Princípio de determinação formal que torna o ente inteligível e distinto de outros.&#xA;– Nos entes criados, só é compreensível em referência ao esse recebido.&#xA;Distinção essencial:&#xA;– Não é ato supremo (esse), existência absoluta nem substância por si; é núcleo formal do ente finito.</description>
    </item>
    <item>
      <title>EXISTENTIA</title>
      <link>https://survivalcartola.github.io/glossarium/existentia/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://survivalcartola.github.io/glossarium/existentia/</guid>
      <description>EXISTENTIA (Existência) Definição:&#xA;A existentia é o esse considerado enquanto atualmente exercido no ente, em oposição ao esse apreendido como princípio metafísico em si.&#xA;Nota ontológica:&#xA;A existentia não constitui ato distinto do esse, nem acrescenta perfeição real à essência, mas exprime o mesmo ato de ser sob a razão de atualidade extramental; por isso, é posterior ao esse segundo a razão e dele totalmente dependente quanto à inteligibilidade.&#xA;Distinção essencial:</description>
    </item>
    <item>
      <title>SUBSTANTIA</title>
      <link>https://survivalcartola.github.io/glossarium/substantia/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://survivalcartola.github.io/glossarium/substantia/</guid>
      <description>SUBSTANTIA (Substância) Definição:&#xA;Substância é o ente que existe em si e não em outro, sendo portador do esse.&#xA;Nota ontológica:&#xA;– Nos entes corpóreos, constitui-se pela composição de forma substancial e matéria.&#xA;– Nos entes imateriais criados, constitui-se por forma subsistente distinta do esse.&#xA;– Toda substância criada participa do esse e dele depende para existir.&#xA;Distinção essencial:&#xA;– A substância é sujeito real dos acidentes que nela inerem.</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
