<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Initium on Cartola Survival</title>
    <link>https://survivalcartola.github.io/</link>
    <description>Recent content in Initium on Cartola Survival</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>pt-br</language>
    <lastBuildDate>Thu, 01 Jan 2026 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://survivalcartola.github.io/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>De Limite Scientiae in Ordine Practico</title>
      <link>https://survivalcartola.github.io/tractatus/de-limite-scientiae-in-ordine-practico/</link>
      <pubDate>Thu, 01 Jan 2026 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://survivalcartola.github.io/tractatus/de-limite-scientiae-in-ordine-practico/</guid>
      <description>De Limite Scientiae in Ordine Practico Categoria ontológica Filosofia prática — razão prática normativa (ordo practicus).&#xA;Objeto formal: A legitimidade racional da norma enquanto ordenação do agir humano.&#xA;Objeto material: Enunciados científicos considerados enquanto premissas descritivas.&#xA;PROÊMIO — DO ERRO METODOLÓGICO FUNDAMENTAL Antes de proceder à refutação das teses climáticas enquanto fundamento de políticas coercitivas, é necessário determinar o erro metodológico que lhes serve de base. Tal erro não consiste na afirmação de fatos empíricos nem na legitimidade da investigação científica, mas na passagem ilegítima do domínio descritivo ao normativo, sem mediação racional adequada.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Methodo</title>
      <link>https://survivalcartola.github.io/about/</link>
      <pubDate>Fri, 11 Jul 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://survivalcartola.github.io/about/</guid>
      <description>I — JUSTIFICAÇÃO ABSOLUTA: POR QUE EXISTIMOS, POR QUE LUTAMOS A Ontologia da Rebelião Contra o Colapso A existência do Cartola Survival constitui um imperativo ontológico em meio ao processo irreversível de dissolução teleológica que assola a civilização ocidental.&#xA;A ontoteologia desviada — do grego ontos (“ser”), theos (“Deus”) e logia (“discurso” ou “estudo”) — é a deformação histórica do arcabouço metafísico que unia o estudo do Ser à teologia, conceito sistematizado e posteriormente criticado por Martin Heidegger (Identität und Differenz, 1957).</description>
    </item>
    <item>
      <title>ENS</title>
      <link>https://survivalcartola.github.io/glossarium/ens/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://survivalcartola.github.io/glossarium/ens/</guid>
      <description>#ENS (Ser) Aquilo que é, enquanto é, significando o que possui ato de ser (esse) ou é ordenado a ele. O ser é o primeiro objeto do intelecto e não pertence a gênero algum, sendo predicado analogicamente de tudo o que é. Em todo ente criado, o ser é participado e distinto realmente da essência; em Deus, o ser é idêntico à essência. O ser é ontologicamente anterior a toda determinação categorial e fundamento da verdade, do bem e da unidade.</description>
    </item>
    <item>
      <title>EXISTENTIA</title>
      <link>https://survivalcartola.github.io/glossarium/existentia/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://survivalcartola.github.io/glossarium/existentia/</guid>
      <description>EXISTENTIA (Existência) Verbum Verum Existentia est actus quo ens creatum est in rerum natura, id est, exercet esse receptum extra nihilum.&#xA;Não designa vivência subjetiva, estado psicológico, biografia individual ou mera presença empírica, mas a atualidade real do ente, pela qual a essência possível se encontra efetivamente no ser.&#xA;Na metafísica clássica, especialmente em São Tomás de Aquino, existentia supõe a distinção real entre essência e ser nas criaturas:&#xA;a essentia responde ao quid est (o que é); o esse responde ao an est (que é); a existentia designa o ente enquanto exercendo o ato de ser recebido.</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
