<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Cartola Survival</title>
    <link>http://localhost:1313/categories/cartola-survival/</link>
    <description>Recent content on Cartola Survival</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>pt-br</language>
    <lastBuildDate>Thu, 28 Aug 2025 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://localhost:1313/categories/cartola-survival/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Manifesto contra a tirania vacinal: Uma Defasa da Lei Natural frente à Corrupção Científica e Estatal</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/tirania_vacinal/</link>
      <pubDate>Thu, 28 Aug 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/tirania_vacinal/</guid>
      <description>&lt;h1 id=&#34;manifesto-contra-a-tirania-vacinal-uma-defesa-da-lei-natural-frente-à-corrupção-científica-e-estatal__1&#34;&gt;MANIFESTO CONTRA A TIRANIA VACINAL: UMA DEFESA DA LEI NATURAL FRENTE À CORRUPÇÃO CIENTÍFICA E ESTATAL__1&lt;/h1&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;PREMISSA FUNDAMENTAL:&lt;/strong&gt; A Leiii Natural, emanada da razão divina e acessível à reta razão humana, é a ordem imutável que precede e julga todas as leis positivas do homem. Seus princípios são superiores e invioláveis. A prática vacinal coercitiva, tal como imposta pelo aparato biomédico global, constitui uma ofensa frontal a esta Lei, operando através de meios intrinsecamente ilícitos, com consequências desastrosas comprovadas por dados históricos, jurídicos e científicos incontestáveis. Este manifesto expõe esta corrupção sistêmica.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>STF: A Cúpula da Nova Inquisição Brasileira</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/tirania_judicial/</link>
      <pubDate>Thu, 28 Aug 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/tirania_judicial/</guid>
      <description>&lt;h1 id=&#34;stf-a-nova-cúpula-da-inquisição-brasileira&#34;&gt;STF: A Nova Cúpula da Inquisição Brasileira&lt;/h1&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;i-da-usurpação-teleológica-a-perversão-da-causa-final&#34;&gt;I. DA USURPAÇÃO TELEOLÓGICA: A PERVERSÃO DA CAUSA FINAL&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;A causa final — termo filosófico aristotélico que designa o propósito último e essencial de um ser ou instituição — do Poder Judiciário é a aplicação imparcial da lei. O Supremo Tribunal Federal corrompeu absolutamente sua &lt;em&gt;causa final&lt;/em&gt;, transmutando-a de guardião da Constituição para instrumento de hegemonia político-ideológica. Esta usurpação teleológica manifesta-se na sistemática substituição do texto constitucional pelo arbítrio discricionário dos ministros, que passaram a operar como um comitê de salvação pública doutrinária. O exemplo concreto e incontestável é a decisão do HC 143.641 (2021), onde o Plenário, sob o pretexto de combater “notícias falsas”, efetivou a censura prévia a um parlamentar, vilipendiando o artigo 5º, IV e IX, da Constituição Federal. Este acto constitui uma violação categórica da ordem natural das instituições, onde o poder moderador transforma-se em poder opressor.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>STF: A Cúpula da Nova Inquisição Brasileira(não leia, isso é apenas um rascunho)</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/judicial-post/</link>
      <pubDate>Sat, 12 Jul 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/judicial-post/</guid>
      <description>&lt;h1 id=&#34;i1--stf-a-cúpula-da-nova-inquisição-brasileira&#34;&gt;I.1 — STF: A CÚPULA DA NOVA INQUISIÇÃO BRASILEIRA&lt;/h1&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Como ministros togados instauraram um regime absolutista por meio de jurisprudência militante&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Subtítulo:&lt;/strong&gt; Casos concretos de censura, perseguição política e o golpe de toga institucionalizado&lt;/p&gt;&#xA;&lt;hr&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;introitus-a-teologia-do-verbo-togado--o-nascimento-do-magistério-supremo&#34;&gt;INTROITUS: A TEOLOGIA DO VERBO TOGADO — O NASCIMENTO DO MAGISTÉRIO SUPREMO&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;Em toda civilização que se encaminha para sua forma terminal de decadência, surge inevitavelmente uma casta de sacerdotes jurídicos, não para preservar a lei natural e o bem comum, mas para operar a transubstanciação da norma em instrumento de controle total. No Egito teocrático, tais figuras falavam em nome dos deuses. Na Roma imperial, eram os intérpretes das &lt;em&gt;leges augustae&lt;/em&gt;. Na URSS, os comissários do Partido. No Brasil pós-1988, esse sacerdócio de novo tipo se encarnou no Supremo Tribunal Federal — não como &lt;em&gt;custos legis&lt;/em&gt;, mas como oráculo hermenêutico absoluto, capaz de distorcer, abolir, reinventar ou suspender o próprio texto constitucional conforme sua pulsão ideológica de momento.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
