<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Alexandre De Moraes on Cartola Survival</title>
    <link>http://localhost:1313/tags/alexandre-de-moraes/</link>
    <description>Recent content in Alexandre De Moraes on Cartola Survival</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>pt-br</language>
    <lastBuildDate>Thu, 28 Aug 2025 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://localhost:1313/tags/alexandre-de-moraes/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>STF: A Cúpula da Nova Inquisição Brasileira</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/tirania_judicial/</link>
      <pubDate>Thu, 28 Aug 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/tirania_judicial/</guid>
      <description>STF: A Nova Cúpula da Inquisição Brasileira I. DA USURPAÇÃO TELEOLÓGICA: A PERVERSÃO DA CAUSA FINAL A causa final — termo filosófico aristotélico que designa o propósito último e essencial de um ser ou instituição — do Poder Judiciário é a aplicação imparcial da lei. O Supremo Tribunal Federal corrompeu absolutamente sua causa final, transmutando-a de guardião da Constituição para instrumento de hegemonia político-ideológica. Esta usurpação teleológica manifesta-se na sistemática substituição do texto constitucional pelo arbítrio discricionário dos ministros, que passaram a operar como um comitê de salvação pública doutrinária.</description>
    </item>
    <item>
      <title>STF: A Cúpula da Nova Inquisição Brasileira(não leia, isso é apenas um rascunho)</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/judicial-post/</link>
      <pubDate>Sat, 12 Jul 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/judicial-post/</guid>
      <description>I.1 — STF: A CÚPULA DA NOVA INQUISIÇÃO BRASILEIRA Como ministros togados instauraram um regime absolutista por meio de jurisprudência militante&#xA;Subtítulo: Casos concretos de censura, perseguição política e o golpe de toga institucionalizado&#xA;INTROITUS: A TEOLOGIA DO VERBO TOGADO — O NASCIMENTO DO MAGISTÉRIO SUPREMO Em toda civilização que se encaminha para sua forma terminal de decadência, surge inevitavelmente uma casta de sacerdotes jurídicos, não para preservar a lei natural e o bem comum, mas para operar a transubstanciação da norma em instrumento de controle total.</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
